Escravizar: um ato desumano!

Escravizar é o ato de forçar as pessoas a fazerem atividades trabalhistas contra sua própria vontade . Após a lei áurea, em 1888, (lei que aboliu o trabalho escravo no Brasil)  escravos de todo o Brasil,  ganharam sua carta de alforria justamente para libertar-se desse tipo de exploração trabalhista. Mas, em pleno o século XXI, infelizmente, ainda existe o trabalho escravo . As pessoas mais atingidas com a escravidão na era contemporânea são as classes de famílias pobres, por não possuírem recursos financeiros,  essas pessoas se rendem a fazerem trabalhos que exigem normas desconhecidas pelos direitos trabalhistas.
Com a perspectiva de vida melhor, muitos submetem-se a à exploração e aceitam condições desumanas ao suposto trabalho . Indivíduos sem condições financeiras, se sujeitam a toda e qualquer proposta de emprego, mal remunerado, e que ultrapassam os limites da jornada de trabalho e das leis trabalhistas.
Normalmente, pessoas que sofrem com especulações trabalhistas, passam por situações constrangedoras, como: Abusos sexuais, traumas psicológicos, agressões física e mental, entre outros. E por medo de perder o emprego viram submissos a essas situações desconfortante .
Famílias de baixa renda são os mais vulneráveis a exploração trabalhista, por não terem condições financeiras viram reféns do abuso trabalhista. O trabalhador, é sujeito a fazer esforço excessivo e de sobre carga para conseguir sustentar mais dias no suposto trabalho.
Com a escravidão durante o século atual, os direitos trabalhistas são deixados de lado pelo os empregadores. O reforço do governo nos direitos trabalhistas e na fiscalização de empresas e micro empresas, colocariam em extinção o trabalho escravo. O aumento na taxa de exploração nas empresas atuais elevam-se a cada ano, e se não tiver um porta-voz para combater esse crime aos direitos humanos teremos pessoas se "acabando" de trabalhar para ganhar um salário desmerecido.

